其實告人係咪一定要經警署？

報狗係必經階段定係純粹其中一個方法？
如果可以直接去法院定邊到告人
咪唔洗驚啲狗左手交右手
例如今日啲狗遮車牌，我唔通報狗咩
：「喂999我想告你啊」
有冇得直接同法庭告有人遮車牌？

有舊PO講
民事告
好彩D既告到律政司搶黎變刑事

有冇嗰個po既link或者key word